// document.addEventListener('DOMContentLoaded',()=>{
//   const categoryAdult = document.querySelector('.victorina-category__adult')
//         categoryKids = document.querySelector('.victorina-category__kids')
//         prevBtn = document.querySelector('.controls__prev')
//         nextBtn = document.querySelector('.controls__next')
//         layerQuestion = document.querySelector('.victorina-question'),
//         questionContainer = document.querySelector('.victorina-questions');
//   const kidQuestions = [
//     { question: "Какой праздник отмечается в России ежегодно 12 июня?", answers: ["День России", "день дружбы", "день спорта"],correct: "День России"},
//     { question: "Что такое День России?", answers: ["день рождения страны", "государственный праздник", "день проведения концертов и парадов (правильный ответ)"],correct: "День России"},
//     { question: "Какое историческое событие связано с Днём России?", answers: ["принятие Декларации о государственном суверенитете России", "победа в Великой Отечественной войне над фашистской Германией", "победа в Отечественной войне 1812 года над армией Наполеона"],correct: "принятие Декларации о государственном суверенитете России"},
//     { question: "Какие цвета есть на флаге России?", answers: ["белый, синий, красный", "зеленый, желтый, синий", "оранжевый, черный, красный"],correct: "белый, синий, красный"},
//     { question: "Какой символ находится на Государственном гербе Российской Федерации?", answers: ["лев", "медведь", "двуглавый орёл"],correct: "двуглавый орёл"},
//     { question: "Какие культурные мероприятия проводятся во время празднования Дня России?", answers: ["выставки и кинопоказы", "концерты с участием известных артистов", "всё вышеперечисленное"],correct: "всё вышеперечисленное"},
//     { question: "Кто может участвовать в праздничных мероприятиях?", answers: ["все граждане России, чтобы выразить единство и гордость за нашу страну", "только дети и подростки, чтобы привлечь внимание к будущему России", "только известные политики и деятели культуры, чтобы подчеркнуть их вклад в развитие страны"],correct:"чтобы выразить единство и гордость за нашу страну"},
//     { question: "Как называется государственный язык Российской Федерации?", answers: ["национальный", "российский", "русский"],correct: "русский"},
//     { question: "Что означает слово «патриот»?", answers: ["умный человек", "смелый человек", "человек, любящий свою Родину, готовый на подвиг во имя Родины"],correct: "готовый на подвиг во имя Родины"},
//     { question: "Какие герои ассоциируются с патриотизмом в России?", answers: ["герои Великой Отечественной войны", "герои фантастических фильмов и комиксов", "герои западных фильмов и книг"],correct: "герои Великой Отечественной войны"},
//     { question: "Какие игры и занятия помогают детям развивать патриотизм и уважение к своей стране?", answers: ["экскурсии по историческим местам и музеям", "компьютерные игры и видеоигры", "спортивные занятия"],correct: "экскурсии по историческим местам и музеям"},
//     { question: "Закончите пословицу: «Когда мы едины – …»", answers: ["мы всё знаем", "нас много", "мы непобедимы!"],correct: "мы непобедимы!"},
//     { question: "Какие мультфильмы сняты по мотивам русских народных сказок?", answers: ["«Три богатыря»", "«Котопёс»", "«Черепашки-ниндзя»"],correct: "«Три богатыря»"},
//     { question: "Какое историческое событие помогло объединить народы России?", answers: ["победа в Великой Отечественной войне", "отмена крепостного права", "освоение земель на Дальнем востоке"],correct: "победа в Великой Отечественной войне"},
//     { question: "Россия – многонациональная страна. Сколько народов (национальностей) проживает на территории России?", answers: ["более 100", "более 190", "более 250"],correct: "более 190"},
//     { question: "Россия – многонациональная страна, Красноярский край – многонациональный регион. Сколько народов (национальностей) проживает в Красноярском крае?", answers: ["более 30", "более 100", "более 160"],correct: "более 160"},
//     { question: "Кем были построены сибирские остроги: Енисейский (1619 г.), Красноярский (1628 г.), Саянский (1717 - 1718 гг.)?", answers: ["кочевниками", "путешественниками", "казаками"],correct: "казаками"},
//     { question: "Какое общее слово есть в самоназвании проживающих в нашем крае северных народов: кетов, ненцев, селькупов?", answers: ["оленевод", "рыбак", "человек"],correct: "человек"},
//     { question: "Известному красноярскому писателю 1 мая 2024 года исполнилось 100 лет со дня рождения. Как его звали?", answers: ["Анатолий Чмыхало", "Алексей Черкасов", "Виктор Астафьев"],correct: "Виктор Астафьев"},
//     { question: "Что общего у этих выдающихся красноярских спортсменов-борцов: Ивана Ярыгина, Бувайсара Сайтиева, Асланбека Хуштова?", answers: ["все они очень высокого роста", "они родились в одном и том же году", "все они олимпийские чемпионы"],correct: "все они олимпийские чемпионы"}
//   ];
// const adultQuestions = [
//   { question: "Что такое День России?", answers: ["день рождения России", "государственный праздник", "день концертов и парадов"], correct: "государственный праздник" },
//   { question: "В каком году 12 июня стало праздничной датой?", answers: ["1985 год", "1992 год", "1997 год"], correct: "1992 год" },
//   { question: "Что из перечисленного является государственным символом Российской Федерации?", answers: ["российский рубль", "бурый медведь", "государственный герб"], correct: "государственный герб" },
//   { question: "Кто является автором музыки современного государственного гимна Российской Федерации?", answers: ["Михаил Глинка", "Александр Александров", "Пётр Чайковский"], correct: "Александр Александров" },
//   { question: "Как называется высший нормативный правовой акт России?", answers: ["Конституция Российской Федерации", "указ Президента Российской Федерации", "постановление Государственной Думы"], correct: "Конституция Российской Федерации" },
//   { question: "Где находится географический центр России?", answers: ["возле деревни Новобайрамгулово в Учалинском районе Республики Башкортостан", "в городе Кызыле – столице Республики Тыва", "на берегу озера Виви в Эвенкийском муниципальном районе Красноярского края"], correct: "на берегу озера Виви в Эвенкийском муниципальном районе Красноярского края" },
//   { question: "Какое историческое событие способствовало национальному единению России?", answers: ["Победа в Великой Отечественной войне", "открытие первой железной дороги", "реформы Петра I и модернизация страны"], correct: "Победа в Великой Отечественной войне" },
//   { question: "Какую роль играет празднование Дня России в укреплении единства российского общества?", answers: ["стимулирование патриотических чувств и любви к Родине", "укрепление экономической стабильности", "поддержка и развитие образования и науки"], correct: "стимулирование патриотических чувств и любви к Родине" },
//   { question: "Сколько всего субъектов (республик, краёв, областей и др.) входит в состав Российской Федерации?", answers: ["85", "89", "102"], correct: "89" },
//   { question: "Какие четыре новых региона вошли в состав Российской Федерации в 2022 году?", answers: ["Донецкая Народная Республика, Луганская Народная Республика, Запорожская область, Херсонская область"], correct: "Донецкая Народная Республика, Луганская Народная Республика, Запорожская область, Херсонская область" },
//   { question: "Какие меры принимаются для сохранения и развития языков и культур различных народов России?", answers: ["открытие национальных культурных центров и школ", "запрет использования языков национальных меньшинств в общественных местах", "ограничение миграции и глобализации"], correct: "открытие национальных культурных центров и школ" },
//   { question: "Как называется праздник, который отмечается ежегодно 4 ноября и посвящён событиям 1612 года?", answers: ["День народного единства", "День Победы", "День Конституции"], correct: "День народного единства" },
//   { question: "Какие инициативы и проекты на местном уровне способствуют национальному единению?", answers: ["организация межнациональных мероприятий: фестивалей, ярмарок, выставок и др.", "строительство новых промышленных объектов", "развитие туризма и гостиничной инфраструктуры"], correct: "организация межнациональных мероприятий: фестивалей, ярмарок, выставок и др." },
//   { question: "Россия – многонациональная страна. Сколько народов (национальностей) проживает на территории России?", answers: ["более 100", "более 190", "более 250"], correct: "более 190" },
//   { question: "Россия – многонациональная страна, Красноярский край – многонациональный регион. Сколько народов (национальностей) проживает в Красноярском крае?", answers: ["более 30", "более 100", "более 160"], correct: "более 160" },
//   { question: "В каком году образован Красноярский край?", answers: ["1864", "1917", "1934"], correct: "1934" },
//   { question: "Какое юбилейное событие будут отмечать красноярцы в 2028 году?", answers: ["100-летие заповедника «Столбы»", "200-летие Красноярского краевого краеведческого музея", "400-летие города Красноярска"], correct: "400-летие города Красноярска" },
//   { question: "Какое почётное звание за вклад в достижение Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 годов присвоено городу Красноярску в 2021 году?", answers: ["Город-Герой", "Город трудовой доблести", "Город воинской славы"], correct: "Город трудовой доблести" },
//   { question: "Известному красноярскому писателю 1 мая 2024 года исполнилось 100 лет со дня рождения. Как его звали?", answers: ["Анатолий Чмыхало", "Алексей Черкасов", "Виктор Астафьев"], correct: "Виктор Астафьев" },
//   { question: "Как звали красноярского художника – участника Великой Отечественной войны, создателя мозаичного панно «Родина-мать» на фасаде Дома дружбы народов Красноярского края?", answers: ["Тойво Ряннель", "Василий Суриков", "Евгений Кобытев"], correct: "Евгений Кобытев" }
// ];

//   let choosedCategory='adult';
//   let currentQuestionIndex = 0;
//   let userAnswers=[];
//   categoryAdult.addEventListener('click', ()=>{
//     choosedCategory = 'adult';
//   });

//   categoryKids.addEventListener('click', ()=>{
//     choosedCategory = 'kids';
//   });
  

//   function showQuestion(index) {
//     const question = adultQuestions[index];
//     questionContainer.innerHTML = `
//         <h2>${question.question}</h2>
//         <ul>
//             ${question.answers.map((answer, i) => `<li><label><input type="radio" name="answer" value="${i}" ${userAnswers[index] === i ? 'checked' : ''}> ${answer}</label></li>`).join('')}
//         </ul>

//     `;
//     const options = document.querySelectorAll('input[name="answer"]');
//     console.log(options);
//     options.forEach((item)=>{
//       item.addEventListener('click', ()=>{
//         item.parentElement.parentElement.style.background="blue";
//       })
//     });
    
// }
//   function showNextQuestion() {
//     saveAnswer();
    
//   console.log()
//     if (currentQuestionIndex < adultQuestions.length - 1) {
//         currentQuestionIndex++;
//         showQuestion(currentQuestionIndex);
//     } else {
//       layerQuestion.classList.add('hidden');
//         emailForm.classList.remove('hidden');
//     }
// }
// function saveAnswer() {
//   const selectedAnswer = document.querySelector('input[name="answer"]:checked');
  
  
//   if (selectedAnswer) {
//       userAnswers[currentQuestionIndex] = parseInt(selectedAnswer.value);
      
//   }
// }
// function showPrevQuestion() {
//     saveAnswer();
//     if (currentQuestionIndex > 0) {
//         currentQuestionIndex--;
//         showQuestion(currentQuestionIndex);
//     }
// }

//   nextBtn.addEventListener('click', ()=>{
//     console.log('next')
//     console.log(choosedCategory)
//     layerQuestion.style.zIndex='2';
//     layerQuestion.style.opacity='1';
//     prevBtn.style.opacity = 1;
//     showNextQuestion();
//   });

//   prevBtn.addEventListener('click', ()=>{
//     console.log('next')
//     console.log(choosedCategory)
//     showPrevQuestion();
//   });
// });



document.addEventListener('DOMContentLoaded', () => {
  const finishLayer = document.querySelector('.victorina-finish');
  const categoryAdult = document.querySelector('.victorina-category__adult');
  const categoryKids = document.querySelector('.victorina-category__kids');
  const prevBtn = document.querySelector('.controls__prev');
  const nextBtn = document.querySelector('.controls__next');
  const layerQuestion = document.querySelector('.victorina-question');
  const questionContainer = document.querySelector('.victorina-questions');
  const kidQuestions = [
    { question: "Какой праздник отмечается в России ежегодно 12 июня?", answers: ["День России", "день дружбы", "день спорта"],correct: "День России"},
    { question: "Что такое День России?", answers: ["день рождения страны", "государственный праздник", "день проведения концертов и парадов (правильный ответ)"],correct: "День России"},
    { question: "Какое историческое событие связано с Днём России?", answers: ["принятие Декларации о государственном суверенитете России", "победа в Великой Отечественной войне над фашистской Германией", "победа в Отечественной войне 1812 года над армией Наполеона"],correct: "принятие Декларации о государственном суверенитете России"},
    { question: "Какие цвета есть на флаге России?", answers: ["белый, синий, красный", "зеленый, желтый, синий", "оранжевый, черный, красный"],correct: "белый, синий, красный"},
    { question: "Какой символ находится на Государственном гербе Российской Федерации?", answers: ["лев", "медведь", "двуглавый орёл"],correct: "двуглавый орёл"},
    { question: "Какие культурные мероприятия проводятся во время празднования Дня России?", answers: ["выставки и кинопоказы", "концерты с участием известных артистов", "всё вышеперечисленное"],correct: "всё вышеперечисленное"},
    { question: "Кто может участвовать в праздничных мероприятиях?", answers: ["все граждане России, чтобы выразить единство и гордость за нашу страну", "только дети и подростки, чтобы привлечь внимание к будущему России", "только известные политики и деятели культуры, чтобы подчеркнуть их вклад в развитие страны"],correct:"чтобы выразить единство и гордость за нашу страну"},
    { question: "Как называется государственный язык Российской Федерации?", answers: ["национальный", "российский", "русский"],correct: "русский"},
    { question: "Что означает слово «патриот»?", answers: ["умный человек", "смелый человек", "человек, любящий свою Родину, готовый на подвиг во имя Родины"],correct: "готовый на подвиг во имя Родины"},
    { question: "Какие герои ассоциируются с патриотизмом в России?", answers: ["герои Великой Отечественной войны", "герои фантастических фильмов и комиксов", "герои западных фильмов и книг"],correct: "герои Великой Отечественной войны"},
    { question: "Какие игры и занятия помогают детям развивать патриотизм и уважение к своей стране?", answers: ["экскурсии по историческим местам и музеям", "компьютерные игры и видеоигры", "спортивные занятия"],correct: "экскурсии по историческим местам и музеям"},
    { question: "Закончите пословицу: «Когда мы едины – …»", answers: ["мы всё знаем", "нас много", "мы непобедимы!"],correct: "мы непобедимы!"},
    { question: "Какие мультфильмы сняты по мотивам русских народных сказок?", answers: ["«Три богатыря»", "«Котопёс»", "«Черепашки-ниндзя»"],correct: "«Три богатыря»"},
    { question: "Какое историческое событие помогло объединить народы России?", answers: ["победа в Великой Отечественной войне", "отмена крепостного права", "освоение земель на Дальнем востоке"],correct: "победа в Великой Отечественной войне"},
    { question: "Россия – многонациональная страна. Сколько народов (национальностей) проживает на территории России?", answers: ["более 100", "более 190", "более 250"],correct: "более 190"},
    { question: "Россия – многонациональная страна, Красноярский край – многонациональный регион. Сколько народов (национальностей) проживает в Красноярском крае?", answers: ["более 30", "более 100", "более 160"],correct: "более 160"},
    { question: "Кем были построены сибирские остроги: Енисейский (1619 г.), Красноярский (1628 г.), Саянский (1717 - 1718 гг.)?", answers: ["кочевниками", "путешественниками", "казаками"],correct: "казаками"},
    { question: "Какое общее слово есть в самоназвании проживающих в нашем крае северных народов: кетов, ненцев, селькупов?", answers: ["оленевод", "рыбак", "человек"],correct: "человек"},
    { question: "Известному красноярскому писателю 1 мая 2024 года исполнилось 100 лет со дня рождения. Как его звали?", answers: ["Анатолий Чмыхало", "Алексей Черкасов", "Виктор Астафьев"],correct: "Виктор Астафьев"},
    { question: "Что общего у этих выдающихся красноярских спортсменов-борцов: Ивана Ярыгина, Бувайсара Сайтиева, Асланбека Хуштова?", answers: ["все они очень высокого роста", "они родились в одном и том же году", "все они олимпийские чемпионы"],correct: "все они олимпийские чемпионы"}
  ];
const adultQuestions = [
  { question: "Что такое День России?", answers: ["день рождения России", "государственный праздник", "день концертов и парадов"], correct: "государственный праздник" },
  { question: "В каком году 12 июня стало праздничной датой?", answers: ["1985 год", "1992 год", "1997 год"], correct: "1992 год" },
  { question: "Что из перечисленного является государственным символом Российской Федерации?", answers: ["российский рубль", "бурый медведь", "государственный герб"], correct: "государственный герб" },
  { question: "Кто является автором музыки современного государственного гимна Российской Федерации?", answers: ["Михаил Глинка", "Александр Александров", "Пётр Чайковский"], correct: "Александр Александров" },
  { question: "Как называется высший нормативный правовой акт России?", answers: ["Конституция Российской Федерации", "указ Президента Российской Федерации", "постановление Государственной Думы"], correct: "Конституция Российской Федерации" },
  { question: "Где находится географический центр России?", answers: ["возле деревни Новобайрамгулово в Учалинском районе Республики Башкортостан", "в городе Кызыле – столице Республики Тыва", "на берегу озера Виви в Эвенкийском муниципальном районе Красноярского края"], correct: "на берегу озера Виви в Эвенкийском муниципальном районе Красноярского края" },
  { question: "Какое историческое событие способствовало национальному единению России?", answers: ["Победа в Великой Отечественной войне", "открытие первой железной дороги", "реформы Петра I и модернизация страны"], correct: "Победа в Великой Отечественной войне" },
  { question: "Какую роль играет празднование Дня России в укреплении единства российского общества?", answers: ["стимулирование патриотических чувств и любви к Родине", "укрепление экономической стабильности", "поддержка и развитие образования и науки"], correct: "стимулирование патриотических чувств и любви к Родине" },
  { question: "Сколько всего субъектов (республик, краёв, областей и др.) входит в состав Российской Федерации?", answers: ["85", "89", "102"], correct: "89" },
  { question: "Какие четыре новых региона вошли в состав Российской Федерации в 2022 году?", answers: ["Донецкая Народная Республика, Луганская Народная Республика, Запорожская область, Херсонская область"], correct: "Донецкая Народная Республика, Луганская Народная Республика, Запорожская область, Херсонская область" },
  { question: "Какие меры принимаются для сохранения и развития языков и культур различных народов России?", answers: ["открытие национальных культурных центров и школ", "запрет использования языков национальных меньшинств в общественных местах", "ограничение миграции и глобализации"], correct: "открытие национальных культурных центров и школ" },
  { question: "Как называется праздник, который отмечается ежегодно 4 ноября и посвящён событиям 1612 года?", answers: ["День народного единства", "День Победы", "День Конституции"], correct: "День народного единства" },
  { question: "Какие инициативы и проекты на местном уровне способствуют национальному единению?", answers: ["организация межнациональных мероприятий: фестивалей, ярмарок, выставок и др.", "строительство новых промышленных объектов", "развитие туризма и гостиничной инфраструктуры"], correct: "организация межнациональных мероприятий: фестивалей, ярмарок, выставок и др." },
  { question: "Россия – многонациональная страна. Сколько народов (национальностей) проживает на территории России?", answers: ["более 100", "более 190", "более 250"], correct: "более 190" },
  { question: "Россия – многонациональная страна, Красноярский край – многонациональный регион. Сколько народов (национальностей) проживает в Красноярском крае?", answers: ["более 30", "более 100", "более 160"], correct: "более 160" },
  { question: "В каком году образован Красноярский край?", answers: ["1864", "1917", "1934"], correct: "1934" },
  { question: "Какое юбилейное событие будут отмечать красноярцы в 2028 году?", answers: ["100-летие заповедника «Столбы»", "200-летие Красноярского краевого краеведческого музея", "400-летие города Красноярска"], correct: "400-летие города Красноярска" },
  { question: "Какое почётное звание за вклад в достижение Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 годов присвоено городу Красноярску в 2021 году?", answers: ["Город-Герой", "Город трудовой доблести", "Город воинской славы"], correct: "Город трудовой доблести" },
  { question: "Известному красноярскому писателю 1 мая 2024 года исполнилось 100 лет со дня рождения. Как его звали?", answers: ["Анатолий Чмыхало", "Алексей Черкасов", "Виктор Астафьев"], correct: "Виктор Астафьев" },
  { question: "Как звали красноярского художника – участника Великой Отечественной войны, создателя мозаичного панно «Родина-мать» на фасаде Дома дружбы народов Красноярского края?", answers: ["Тойво Ряннель", "Василий Суриков", "Евгений Кобытев"], correct: "Евгений Кобытев" }
];

  // Добавляем начальные классы для скрытия элементов
  layerQuestion.classList.add('hidden'); // Предполагаем, что у вас есть класс.hidden, который устанавливает display: none
  questionContainer.classList.add('hidden');

  let choosedCategory = 'adult';
  let currentQuestionIndex = -1;
  let userAnswers = [];

  categoryAdult.addEventListener('click', () => {
    choosedCategory = 'adult';
    categoryKids.classList.remove('victorina-category__kids_active');
    categoryAdult.classList.add('victorina-category__adult_active');
    // showQuestions(); // Функция для отображения вопросов
  });

  categoryKids.addEventListener('click', () => {
    choosedCategory = 'kids';
    categoryAdult.classList.remove('victorina-category__adult_active');
    categoryKids.classList.add('victorina-category__kids_active');
    // showQuestions(); // Функция для отображения вопросов
  });

  function showQuestions() {
    questionContainer.classList.remove('hidden');
    layerQuestion.classList.remove('hidden'); // Показываем слой вопросов
    questionContainer.innerHTML = ''; // Очищаем контейнер вопросов

    if (choosedCategory === 'adult') {
      questionContainer.innerHTML += generateHTML(adultQuestions, currentQuestionIndex); // Генерируем HTML для взрослых вопросов
    } else {
      questionContainer.innerHTML += generateHTML(kidQuestions, currentQuestionIndex); // Генерируем HTML для детей
    }

    const options = document.querySelectorAll('input[name^="answer"]');
    options.forEach((item,i)=>{
      item.addEventListener('click', ()=>{
        item.classList.toggle('chosedOption');
        if(choosedCategory == 'kids') {
          kidQuestions[currentQuestionIndex].class = `chosedOption=${i}`;
        } 
        if(choosedCategory=='adult') {
          adultQuestions[currentQuestionIndex].class = `chosedOption=${i}`;
        }
      })
    });
  }

  function generateHTML(questions, index) {
    let classlist;
    if(questions[index].class) {
      classlist= questions[index].class.slice(-1);
    }
    return `
      <div class="question">
        <h2>${questions[index].question}</h2>
        <ul>
        ${questions[index].answers.map((answer, i) => `<li class="${i === +classlist ? 'chosedOption' : ''}"><label><input type="radio" name="answer${index}" value="${i}"> ${answer}</label></li>`).join('')}
      </ul>
      </div>`;
  }

  function saveAnswer(option) {
    const selectedAnswer = document.querySelector(`input[name="answer${currentQuestionIndex}"]:checked`);
    
    
    let selectedValue;
    if (selectedAnswer) {
      selectedValue = parseInt(selectedAnswer.value);
      let question;
      if(choosedCategory=='kids') {
        question = kidQuestions[currentQuestionIndex].answers[selectedValue];
      }
      if(choosedCategory=='adult') {
        selectedValue = parseInt(selectedAnswer.value);
        question = adultQuestions[currentQuestionIndex].answers[selectedValue];
      }
      const correctAnswer = adultQuestions[currentQuestionIndex].correct; // Получаем правильный ответ для текущего вопроса
      const isCorrect = question === correctAnswer; // Сравниваем выбранный ответ с правильным
      console.log(`то что в бвыбрал ${question}`);
      console.log(`то что в бд ${correctAnswer}`)
      userAnswers[currentQuestionIndex] = isCorrect? 1 : 0; // Записываем 1, если ответ правильный, иначе 0
    }
  }

  function changeCounter(index){
    const counter = document.querySelector('.victorina-question__counter').querySelector('span');
    counter.textContent = `${index+1}/20`;
  }

  nextBtn.addEventListener('click', () => {
    nextBtn.classList.add('controls__next_active')
    layerQuestion.style.zIndex='2';
    layerQuestion.style.opacity='1';
    prevBtn.style.opacity = 1;
    saveAnswer();
    if (currentQuestionIndex < adultQuestions.length - 1 || currentQuestionIndex < kidQuestions.length - 1) {

    
      currentQuestionIndex++;
      
      showQuestions();
    } else {
      
      layerQuestion.classList.add('hidden');
      finishLayer.classList.remove('hidden');
      const input = document.getElementById("myData");
      input.addEventListener("keypress", function(event) {
        if (event.key === "Enter") {
          const sum = userAnswers.reduce((accumulator, currentValue) => accumulator + currentValue, 0);
            console.log(input.value); // Номер телефона или почта
            console.log(choosedCategory); // Категория, которую он решил
            console.log(sum); // Сумма баллов
    
            // Создаем объект FormData для сборки данных формы
            let formData = new FormData();
            formData.append('phone_or_email', input.value); // Добавляем номер телефона или почту
            formData.append('category', choosedCategory); // Добавляем категорию
            formData.append('points', sum.toString()); // Добавляем сумму баллов
    
            // Отправляем данные на сервер
            fetch('gfg.php', { // Замените 'path_to_your_php_script.php' на путь к вашему PHP скрипту
                method: 'POST',
                body: formData,
            })
           .then(response => response.text()) // Получаем текст ответа
           .then(data => {
                console.log(data); // Выводим ответ сервера в консоль
                document.querySelector('.message').style.display='block';
                localStorage.setItem('tested', 'yes');
            })
           .catch(error => {
                console.error('Error:', error); // Выводим ошибку, если она произошла
            });
        }
    });
      
      // Здесь можно добавить логику для показа следующего шага или завершения теста
    }
    changeCounter(currentQuestionIndex)
  });

  prevBtn.addEventListener('click', () => {
    saveAnswer();
    if (currentQuestionIndex > 0) {
      currentQuestionIndex--;
      showQuestions();
      
    }
    changeCounter(currentQuestionIndex)
  });
  categoryAdult.classList.add('victorina-category__adult_active');

  if(localStorage.getItem('tested')){
    console.log('вы тут были');
  }
});
